珠寶商早年贈紅包憂秋後算賬 八成中小企反送中例

珠寶商早年贈紅包憂秋後算賬
八成中小企反送中例

各界商會聯席會議秘書長沈運龍對《逃犯條例》修訂感憂慮。

【金融中心】

政府早前為回應商界關注《逃犯條例》修訂，把原本涵蓋的46項罪行中，剔除九項罪行類別，同時提高門檻，可判監三年或以上的罪行才會被移交。大商會包括香港總商會、廠商會和中華總商會等先後表示歡迎。不過，涵蓋珠寶、鐘錶、電子、製衣等69個行業、代表數以萬計中小企的「香港各界商會聯席會議」秘書長沈運龍表示，所接觸的八成商會堅持不收貨，又指當年港商北上設廠常遇到內地官員索取紅包，擔心追究起來隨時要為多年前的行為負責。

相關新聞：溫家寶妻舊公司搶商標

各界商會聯席會議秘書長沈運龍接受本報訪問時，表明對於《逃犯條例》修訂仍然有憂慮，「我唔明白大商會點解有呢個講法（同意修例）」。他指出所接觸的中小企行業商會，「八成並不收貨」，如果政府現有方案原封不動，「我覺得大部份成員都唔會接受」。

倡門檻升至判監七年罪行

現年62歲的沈運龍是珠寶商古珀行總裁，身兼團結香港基金顧問，並為特首選委，2017年提名新民黨主席葉劉淑儀參選。沈運龍同時擔任多項公職，包括廠商會常務會董及品牌發展局副主席等。由他出任秘書長的各界商會聯席會議，合共有69個行業商會參與，概括數以萬間的中小企業。

沈運龍早在1989年已在順德設廠生產珠寶，他指出，當年港商北上設廠經商，若沒有送禮、沒有紅包，難以獲得內地部門加蓋圖章放行，「過去（好多內地官員）甚至會講到明，利是要包幾多錢先會蓋圖章」。

當年內地官員索取紅包的情況常見，在港企任職的內地員工，有時會主動替老闆擺平，「幫你揸主意送咗禮、畀咗利是……當年叫飲茶，𠵱家嚴格講係行賄。呢啲事過往好常見，可能做咗，老闆都唔知」。

沈運龍擔心，萬一追究起來，港商是企業法人代理，隨時要為多年前的行為負責。

他提到，現有的《逃犯條例》修訂方案門檻較低，擔心有些官員會藉此條例「搞大件事」，「做好多以前做唔到嘅事」。各界商會聯席會議上周二討論《逃犯條例》修訂，已有初步共識，沈運龍指大部份商會認同修例有必要，但應集中針對嚴重罪行。

他們建議把引渡門檻由可判監三年或以上的罪行，提高至七年或以上；香港法庭可擔任更重要的角色把關，判斷相關罪行如在本港發生可否判刑七年或以上，才可啟動移交程序，「如果不足七年，唔係特別嚴重到殺人放火案件，又唔係逃稅幾多億，就唔好用《逃犯條例》」。

相關新聞：劉夢熊指內地砌生豬肉

加強法庭把關 防特首話事

沈說在新建議下香港法庭把關角色加強、引渡門檻提高，變相不再是特首單方面啟動移交程序，「大家明白，中央政府要求到特首，特首有冇權話唔得？大家會有疑問」。他相信若門檻提高到可判監七年或以上罪行，足已消除絕大部份的疑慮，「我哋相信國內唔會用好大動作屈你，我哋都要對國內不斷進步嘅司法制度要有信心」。

他又認為，《逃犯條例》應設追溯期，但要劃一條界線，「我寧願放生一啲個案，唔想破壞呢個法治」。

下一則
下一則
溫家寶妻舊公司搶商標

溫家寶妻舊公司搶商標
劉夢熊指內地砌生豬肉
送中例後日審 民陣立會反惡法
西環集中營：修例倘通過 港商怕屈錢

沈說在新建議下香港法庭把關角色加強、引渡門檻提高，變相不再是特首單方面啟動移交程序，「大家明白，中央政府要求到特首，特首有冇權話唔得？大家會有疑問」。他相信若門檻提高到可判監七年或以上罪行，足已消除絕大部份的疑慮，「我哋相信國內唔會用好大動作屈你，我哋都要對國內不斷進步嘅司法制度要有信心」。

根本就對中蟈冇信心

七年
老屈你強姦殺人容乜易

抵撚死啦商家佬

全部都唔記得咗隔離個人係老屈當食生菜